跑馬拉松太傷身，專家指身體分不清是跑步還是被卡車撞

需要極高意志力與體力的馬拉松賽事現在成為全球風靡的運動項目之一，許多人愈跑愈起勁，立志要從休閒組一路跑到全馬，還敢挑戰各種不同海拔的環境，把跑馬拉松當健身之外，也當作挑戰人生最高境界的場域。但是許多研究顯示，其實跑馬拉松對身體極度消耗，你的身體根本分不清楚是在跑步還是被卡車撞。

日常跑步傷害的風險很多，包括脛骨夾板、髕股關節綜合症、腿筋損傷和足底筋膜炎發作等，但長遠來看，跑馬拉松會引發更多全身反應，如過度緊張的肌肉會釋放一種叫肌紅蛋白的蛋白質到身體線粒體，為細胞產生能量，肌紅蛋白最終會從血液濾出並送到膀胱，最後會排出深褐色的尿液。

馬拉松比賽期間，身體會變得像發燒一樣熱，高達 39°C，有時甚至更高，為了降溫，從骨骼肌流向皮膚的血流量顯著增加，比賽結束後當汗水開始在皮膚上冷卻，核心溫度會再次急劇下降，這種壓力最終會削弱身體的免疫系統，讓馬拉松運動員感到寒冷或發燒。

如哈佛大學醫生 Arthur Siegel 表示，人的身體會透過緊急修復反應來應付傷害，腎上腺和大腦產生應激激素皮質醇和血管加壓素，受損的肌肉會產生叫細胞因子的蛋白質，讓肝臟開始產生 C 反應蛋白，結果就是 Siegel 指出的「炎症風暴」，基本上「你的身體不知道你是在跑馬拉松，還是被卡車撞」。

跑步期間肌肉為了輸送血液到全身導致缺血的病症，被認為會削弱腸道內的黏液系統，巴西的研究人員假設這種干擾很大程度上解釋為什麼跑步者會出現噁心、嘔吐、胃痙攣和腹瀉的症狀。耶魯大學還發現，馬拉松會造成急性腎損傷跡象，因為劇烈運動時釋放到血液的化學物質會給身體的垃圾收集者帶來壓力。

當心臟過度勞累並且無法獲得足夠氧氣時，血液的肌鈣蛋白水準會上升，這是心臟損傷的指標，雖然大多數人的肌鈣蛋白水平在比賽後幾個月會恢復正常，但有心臟病史的人跑馬拉松會加劇心臟的壓力。

馬拉松對身體沒有任何好處，但為什麼全球每年有數百萬人參加比賽，部分是因為大腦很容易忘記疼痛。紐約時報（The New York Times）報導在波蘭發表的一項有趣的研究報告指出，人們常常忘記分娩或跑馬拉松等體驗帶來的痛苦，原因是疼痛的情緒背景，可以極大影響人們對疼痛的感覺，譬如跑到終點線的人事後回憶的痛苦指數比賽事剛結束時低得多，但中途放棄的人下降的幅度就沒這麼大。

不過研究人員認為，與馬拉松跑相關的選擇性健忘症可能有進化基礎，因為早期人類活下來需要忽視一些相關不適。如果仍然希望保持劇烈的鍛鍊計劃，並且不想要留下太多痛苦的回憶，關鍵是找一個喜歡的活動，但前提是不要忽略身體的警訊，還有長跑前去做個徹底的健康檢查比較保險。

的確跑死好多人 有冇操都係咁話

10k打下卡啫

lm

屌，乜撚都唔好做，留係屋企打飛機喇好未？

好👌

太長真係唔係咁好，跑完一次半馬的7成都feel 到肌肉冇左未跑個時的硬度。一星期2,3次 6km好夠。

利申：以前下下都三百幾km一個月

港豬: 你識咩丫，我要證明自己呀嘛

任何運動玩到職業都係傷身

跑步好處真係冇想象中咁大
游水好好多，連肌肉都操得大隻D

的確係，不過隔日跑45-60分鐘左右又確係有益身心

唔好做過份啫

唔係講緊10K打卡賽果D

有咩運動唔傷身架

好撚差既比喻

清，你好膚淺，用吓個腦再問問題

世上大部份既事物都係 dosage 決定健康與否，飲食，藥物，運動，就算係小朋友打機咁簡單既野都係一樣

應該話，有d乜野野過量係唔會傷身

10k當行下冇問題既

死亡率點都少過畀貨車撞啩段估

child登高質d得唔得 唔好學埋d廢中廢老講野

其實你平時跑開習慣既
全馬都唔係問題
但你平時日日宅在家中一黎5k已經好傷

渣打阻街馬拉松

游水練到氣？

中國人講野都係咁 香港人都係 沒咩logic 維園呀伯咁

香港d 游泳池游得多勁傷頭髮

閱

佢又冇講錯

古希臘馬拉松始創人咪就係跑完42K瓜咗

師兄冇游過水？

從來都是用生命來演繹這項運動,不論是在希臘還是渣打.不同時空不同地點還是有許多有志之士前仆後繼為此獻出生命

On99

今天跑了10000米

跑我咁辛苦
屋企打機好過

咪撚柒啦

又幾好笑

咪係
人地當年跑到瓜左

應該問係咪唔識游水

最新既有無人機比賽

馬拉松個42km一路都唔係源於科學 而係源於歷史 所以迫自己要跑到42km 跑到傷晒有乜為

你叫班成日跑步打卡覺得好healthy life既跑步撚情何以堪

你潛水啦

點解文中會提到比車撞？
係咪比車撞會釋放唔知乜物質，即係同跑馬拉糕一樣？
有無學術j解答

你有冇睇完篇文？

全馬同撞車都會令你d肌肉受損
然後釋放出一種物質引發反應

盲目崇拜努力

咁馬拉糕損手比車撞應該無咁易死，身體緊急修復可能已經好勁，即係講緊火車撞都唔死

馬拉松咪就係代表過量跑步

咁應該跑幾多先健康？

仲會鼻敏感，搞到游完要用鹽水洗鼻加食藥，再流半日鼻水先收到

我都由跑步轉游水，跑步太傷腳

游水會鼻敏感我都第一次聽
多數係聽游得多水會無左鼻敏感

一小時已經好夠

叫你唔好食太飽會傷胃
你就話唔好食啦得未
上網講野唔代表可以唔用腦既CHILD登仔

好多時
游到都當你win

好像九龍公園泳池

放工去 成個池

身體點知比卡車撞咩感覺

搏盡無悔

去運動場跑點都爽過去公共泳池游水
咪一樣 跑步傷身
游水傷頭髮 仲要飲尿
去會所個D好D

池水嘅化學野搞到鼻敏感

短時間、高強度嘅運動比長跑好

渣ga

事實上，馬拉松係跑死咗

本身d關節係有次數限制
你日日咁磨法,當然會比人早d玩完

你根本唔夠時間比佢去休息,不過香港人係on9無得救

可能無跑慣
跑一跑就腳痛

有朋友游到皮膚痕

而家就係討論緊 馬拉松係咪唔過量 都已經傷身

不嬲都覺得跑馬拉松on99

好得閒？ 都係星期六日 各10k

班客太污糟
客污糟又唔沖身 => 帶太多菌落池 => 驗到有菌 => 屌老救/機佬 => 重手落漂水 => 殺菌+客身痕 => 有人身痕就輕手少少 => 客污糟.........

下圖為一群急於證明自己的港豬

我覺得無職業練過的，唔好跑了，平時自己練的，跑下半馬好了。

本身馬拉松都唔撚係運動黎 起源呢樣嘅人最後都係因為太攰而死 所以跑馬拉松死算唔算係榮譽

連登真係好撚多好似你咁既on9仔 人地話跑太多傷身你就話咁咩都唔使做啦 諗野就非黑即白同啲小學生有乜撚野分別？

無得打卡/post ig

要跑到終點先好死，唔係報唔到戰報

咁想練氣練耐力除左跑步游水仲可以點練

主要係你點樣分配好休息同個訓練量
先唔好講個訓練對你有無提升
唔受傷=永動機

跑馬拉松一定要經長時間練習
平時唔跑開嘅忽然跑咁長距離 梗係傷身啦

踩車好過啦

渣馬有分10km 半馬 全馬
10km嗰啲根本係打卡組，掛住打卡俾卡車撞死高機會過跑死

唔講以為得香港人會跑馬拉松

屌, 廢就廢啦
專家
死讀書
我PO相多LIKE過你啦

踩車夠可以好似洛賓咁生睪丸癌啦

唔知兒登有無人識葉倫明，跑馬拉松跑到八十幾歲

物極必反

42km真係太多，我覺得跑42km係意志遠超體能

點會練唔到

好好笑 連跑長跑都有啲乜乜乜專家出黎話有害

打飛機仲傷身，你班child 登仔咪又係日日j

垃圾連登仔跑下步都唔掂
拎篇廢文出黎圍爐取暖
返屋企打J養生啦

你係咪唔識游水

間歇運動係消脂d
不過易傷過帶氧運動
由其你本身冇做開

有微風

一係0，一係1

Why not
帶氧運動黎

因為馬拉松係紀念過量跑步死個條友

唔係下下打個 出黎就好型既
道理等同於啲專心話你聽食多肥膩野會增加患高血壓 中風等等既疾病
無人阻止你繼續食多啲
只不過話俾你聽有咁既風險 後果自負 出事果陣唔好怨天尤人

岩呀 成班垃圾潺仔
睇佢地個樣都係跑幾步就喘氣

馬拉松本質就係過量
仲點樣有唔過量嘅馬拉松

仲有公眾泳池個地下好污糟
好多爸打去完隻腳有皮膚病/ 生雞眼

你究竟有無睇人地個結論係點樣研究出黎

洗池時間太疏

樓主咪就係引專家的意見、證明囉
你講一句就係咩 全馬過量？半馬又過唔過量？十K 呢？原因？
人地咪討論緊

咪即係半馬同全馬過量囉

乜專家唔記得左世界上第一場馬拉松就跑死人

跑過一次半馬 感覺跑得太長
膝頭好傷 長久咁跑實收皮
又要俾錢報 所冇再報

Hiit?

真心
有練夠
半馬唔會太大問題，起碼跑完第二日都健步如飛

全馬就真係幾傷下，跑完一次起碼回復幾星期

利申：跑過十次以上全馬
啲黑人都係一年跑一兩個最盡

聽過一個版本一星期跑20km內都唔傷身

啱

咁多gay佬 個池實係好多菌

上水著返拖鞋加戴泳帽夠做

放低個keyboard 出下街啦

作為正常人類竟然問得出咁嘅問題

跑親都頭暈 心跳到痛 然後冇再跑步

半馬打下卡啫

現代黎講用數據參考好多人都話其他運動比純跑步係更有效
我只可以講選擇多,起碼遊水比跑步無咁傷先
講燒脂/耐力跑步真係唔多快

跑得多對身體好啊

一般普通跑大半個鐘其實都冇乜野
不過跑步真係好冇效率既運動
減肥唔及HIIT
練氣唔及游水
又悶又哂時間
不過佢既好處係方便囉

如哈佛大學醫生 Arthur Siegel 表示，人的身體會透過緊急修復反應來應付傷害，腎上腺和大腦產生應激激素皮質醇和血管加壓素，受損的肌肉會產生叫細胞因子的蛋白質，讓肝臟開始產生 C 反應蛋白，結果就是 Siegel 指出的「炎症風暴」，基本上「你的身體不知道你是在跑馬拉松，還是被卡車撞」。

你睇左呢段未

即使唔係馬拉松，一向過量跑步都唔係好事

唔跑點呃like呀

感受下個氣氛 幾好啊

游水先練到啊 細個有輕微哮喘 醫生都叫我游多啲水

跑馬拉松已經吹到成為健康既象徵 30MIN慢跑就OK

游水練氣效果好過跑步
而且冇咁傷筋骨同關節

屌你啦

其實啲人跑傷左就會停 我就係例子

明顯呢到無人真係操過水
係兩個鐘內操6 7km水仲辛苦過長跑十倍

個個以為操水係玩水咁

純粹想加快新陳代謝跑步好唔好

專家喳嫁

清啱啱讀幼稚園？

成日覺得話咩
食乜乜過量對身體唔好
做乜乜過量對身體唔好
全部係廢話

屌你on99 本身「過量」就係負面詞
洗閪你講過量會唔好

純跑步排骨撚不願面對

前排天氣熱嘅時候連續幾次跑完20km返屋企痾血尿 嚇到我成個月冇跑...

純粹想健康d 洗鬼42k咩....

非洲d人咪日日跑

我諗跑馬拉松嘅多數都唔係以健康為主要目標，
而係過程同最後既滿足感，
就好似極限運動危險但係都有人挑戰一樣。

利伸：跑步撚

搵食艱難

有料 我覺得自己冇可能完成到全馬
太癲

雅典人派了一名郵遞員菲力彼得斯（Philippides）到斯巴達求助。
由於形勢危急，菲力彼得斯竟然只花了兩天時間就完成了接近120公里的路程，最後希臘在沒有斯巴達軍隊的支援下竟大獲全勝。菲力彼得斯再次以同樣路程跑回斯巴達報捷，但當他向群眾高呼：「我們勝利了！」後便當場斃命

人地跑240km 先死
連登仔唔識又吹人地跑42km 就死

有無巴打知除咗游水外，有咩易做嘅運動代表跑步？同點樣練跑先算唔過量

前490年，希臘在馬拉松戰役中擊敗波斯軍隊，菲迪皮德斯由馬拉松平原跑回雅典報捷，全程約42.195公里。當菲迪皮德斯回到雅典，將勝利的消息轉告雅典人後，當即死去。為了紀念他，希臘人在1896年舉行了第一次馬拉松賽跑大會。

from wiki